其實匯豐呢類股跌係必然 根本virtual bank太勁

而家嗰啲咩priority advance 户口全部降低門檻
就係因為要搶客
雖然香港啲virtual bank的確未算成熟

但外國square 嗰啲玩到好勁 遲早都行呢個方向
依家銀行業務就得咁多 連保險上網買都又平又靚
個餅分薄左 仲點會有舊時咁好景

even係香港人呢啲乜都驚餐飽嘅民族都開始用
傳統銀行真係得返服務有啲用

不過以我本人嚟講
我真係唔洗服務 寧願自己決定所有嘢 慳返啲服務費
他朝有日 如果virtual bank係香港玩到bond同stock 有更多元化嘅選擇 香港銀行業就變天

你VB咪一樣要經hsbc atm入錢
唔通就咁影相咩

所以咪香港唔成熟
square 嗰啲真係玩到唔洗
人哋仲發展到有個系統幫你做生意
啲服務真係又平又正

好似大陸咁 雖然係支那寶
都係一樣冇乜再用銀包
香港遲早都會行呢條路 就算幾慢

唔好點醒連燈班傻仔 繼續買hsbc 咪幾好

師兄你喺呢度賺支那寶
你係咪嫌命長

square係vb咩

舉個例子姐 冇讚佢喎
square我覺得真心最好
啲服務真係癡撚線 又係美資
好希望佢可以插隻腳落嚟香港
香港啲銀行死撚硬

算係 又唔算係
類似係可以當做銀行嘅PayPal
但係啲服務又多好多咁

只要一日仲有基金股票掛勾類
投資類保險
而唔俾個客自己買
一日retail banking應該都唔會消失
因為面對面始終落搭機會大過上網

Retail bank的確係會有影響，之但係hsbc 仲有好多其他業務，雖然表現都麻麻。

呢個真 我覺得其實都未必vb唔可以發展到呢步
咁樣嘅話銀行冇乜水食 外國都仲有啲可能
港共就應該好大機會 繼續官商勾結
乜都係繼續 遲推 慢推 唔推 再送錢出去

HSBC 或者其他傳統銀行股跌到仆街唔係因為VB，係本身interest income 業務跌得太緊要

係，靠班散客個個入一萬幾千就贏傳統銀行

你可以唔信 square 以前係美國都係small potatoes
直到變成美國人app store下載量排行第一

hsbc咪又係做散客生意
你估佢地ubs bnp呀

Square 有銀行牌添啦

錢放去離岸戶口啦

咪on9啦，自己開佢嗰balance sheet 黎睇下有幾多% asset 係個人客戶？
少過一半asset 係個人客戶
而deposit 大部分都係Jade 同 premier，嗰啲客點會用vb

Private banking

關PB撚事咩？PB客本身就唔係cash deposit 來源

jade同premier都唔叫散客嘅話咁做有錢佬都幾易

global markets, investment banking去左邊？？？

叫d大公司用vb做trading
連登仔就係咁on9

咁咪就係話佢地都冇pb業務
佢地最大個part revenue就係比vb attack緊
散客姐係唔係pb 所以「靠班散客個個入一萬幾千就贏傳統銀行」呢句野本身其實係幾probable, 只要唔係一萬幾千係個更大嘅銀碼

Banking and markets = Global investment banking & global markets

唔駛咁非黑即白既（散戶 vs 有錢佬）

中產客 (Jade premier嗰類 segment) 有幾多會係中短期轉vb?

咪banking and markets
hsbc ibank方面真係唔算多生意做啦 都係retail, corporate focused

放心喇，到時政府就會揾d法例黎搞d vb, d vb唔會黎到香港

唔信你睇下uber點樣

就係話VB攞唔到lion share of 中產客既 deposit (即 citigold, premier, Jade 嗰囉呀）

VB攞極都係啲碎客，聚唔到mass impact

無知一問
如果本身冇銀行戶口點入錢落vb

都幾難 因為香港個堆VB 就係全紅底注資咁濟
會唔會咁樣斷支共水 同自己大佬過唔去？

你唔收現金，就唔駛入錢
世界大方向係咁

咁呢樣要睇下香港regulation肯放幾開
我其實唔同意樓主話匯豐跌係因為vb 但我認為長期黎講除左high net worth呢D business之外其實傳統retail係絕對可以用virtual bank代替 可能更efficient
我單純覺得「靠班散客個個入一萬幾千就贏傳統銀行」呢句野唔係唔work

比D時間啦 都係岩岩起步
個pool做大左benefit多左就會開始有中產用
依家都係聚緊early adopter 我見都幾多鬼佬開左mox
中產呢d最risk averse嘅人唔會郁得咁快

hsbc一定唔冧既
但應該上唔返50樓上
維唔維持到派息比率都未知添
整體黎講都叫沒落

直接atm 其實有visa同master
真係咁難諗咩？ 依家za都就support

咪即係唔可以獨立生存LO

vb自己嘅atm?
我以為virtual到連atm都冇

銀行業除左functionality,仲要睇埋risk control
唔係話低cost 就搞掂
唔係既話所有insurance都係cut cost 個時cut 撚走晒

其實我一直想問, VB比傳統銀行有咩方便左

主要分別係冇左cash deposit

Square 有一大瓣收入係借錢俾中小企，印象中佔佢30%收入，呢瓣先係佢增長動力。你可以去佢website睇吓

唔知ib算唔算係vb

其實傳統銀行網上銀行=vb

square係bank咩

咁你即係話傳統銀行唔可以獨立生存？
visa master 銀聯呢啲唔係銀行嚟架啵ching
銀行都係俾錢佢哋買服務

然後變數字貨幣你覺得你d錢仲係錢？ 叫雞都比港共mon住

算係啦嘛 我覺得都做到7成功能
有巴打好似話直頭已經有牌

成件事
都係要參考歷史

【9出13歸】
呢樣嘢係大耳窿做出嚟
銀行見巿場接受照跟

VB 見銀行做到咩就照跟
因為 VB 最大優勢係 cut 人力資源

簡單啲講
銀行要靠人嘅服務先可以留底

陰謀還陰謀吖 事實係趨勢係咁
傳統銀行一樣可以mon你
咪盡可能唔揀中資囉 香港就難啲
不過傳統一樣紅底 除咗citi

hsbc都可以玩virtual bank

愈來愈少用現金啦

thats why 銀行都跟緊個trend
之後就係鬥服務

喂咪講
我想睇多啲廢老無晒啲棺材本

你講得冇錯 所以咪印證我講嘅嘢
virtual banking真係越嚟越勁
傳統銀行要跟 不過virtual bank有個大優勢
暫時難跟嘅係 海外匯錢free of charge
户口離岸仲要transaction係instant
香港嗰啲就

提提大家
香港所有virtual bank都係有支資背景

傳統銀行就唔會比人MON住? 笑撚死

唔洗服務? 有乜事自己搞,保險自己填claim form

訓醒先講啦

08 之後收水收得咁勁仲點賺

其實我又真係ok 我自己都填過claim form一次
除非保險出大事嗰陣都可能要人幫手
但呢啲我覺得啲公司自然加強售後
有好多cost其實唔太必要

VB嘅銀行卡喺ATM度得領錢，入唔到紙嘅

咪偷換概念啦，人地講用銀紙叫雞 vs 用電子貨幣叫雞

咁你有冇銀行戶口啊柒頭?
定係你D錢兌哂做現金黎叫雞
有就咪撚講「然後變數字貨幣你覺得你d錢仲係錢？」啦

香港垃圾政府批TransferWise個牌未呀

講真 要整實唔難 只係咁virtual 嚟有咩意思
人哋原意直頭係想你手機當銀行 係電子錢包
大家針個位就係現錢 咁仲點討論
所以創新嘢係香港咁慢係有原因 唔怪得哂港共

同埋啲監管要求高左好多

咁有信心
繼續買多啲5仔 citi 做大股東

sq又破頂了

冇人sell野你點賺commission income
真係會有人主動買基金保險？
孖展抽新股/買ibond，樓按上會都算，支票簿都冇真係
總之vb有既野銀行都有，銀行有既vb好多都冇

想問下現時黎講有咩理由或者好處去開vb戶口？

而家轉賬、信用卡、定期、買保險、claim保險、股票等等，都可以用到傳統銀行app/website去做

我仲未搵到一個理由比我自己開

Saving interest rate

叫啲傳統銀行算數啦
覺得未來只有square vs antfinance

錯喇
係香港所有銀行都有中國資金成份

唔俾外資vb入，只準祖國vb黎

連登仔：唔理，總之未來得vb

Vb 都已經唔入流，而家已經玩緊defi

香港既銀行股跌係因為賺唔到息差
關vb春事咩

講其他都可以
但支那寶果啲叫先進？ 佢地搞虛假貨幣只係驚傻銀紙同方便監控

係可以嘅

你有Tap&Go, 支付寶, or TNG...etc.
去7–11， or OK 入錢，
之後轉＄去Virtual banks

用過啦
但係你冇理由去街市畀支票阿姐㗎？
始終都係老問題
香港電子貨幣畀八仔阻礙到發展極緩慢
導致虛擬銀不流行

我有discover ，Marcus by GS呢幾間嘅戶口

係好用唔會有好多on9收費同息率高好多

但都係一定要有間實體銀行做連接

而家低息點樣升

成日講VIRTUAL BANK,你都識講香港唔成熟
傳統銀行轉形做hybrid 擴展digital比vb成本低好多,都容易拎market share好多

hsbc同螞蟻我都簡hsbc啦

冇方便咗，仲唔方便添
有問題唔可以走落樓下地舖問
vb隨時連總行都唔係地舖，係某商業大廈某一層添

純粹係因為冇分行，唔使交租，可以存款高息嘅，借錢低息啲咁搶客

利差業務差到仆街，美國息率調到0無肉食

唔明點解利率可以長時間咁低，美元真心好痴線！

根本息率要去番2里/3里先叫正常

沒落左好耐，匯控變20都有份

其實暫時最大嘅優勢係海外匯錢
點講呢而家你覺得唔好用係因為你未感受過好嘢
只係因為香港嘅Virtual Banking太垃圾
你用過Square 就會打開新世界

講到離岸戶口 vb更加有優勢啦
本身就有離岸戶口 門檻又低過傳統銀行一大截
係睇佢俾唔俾你申請only

巴打睇呢個post真係見到香港人好難接受新嘢
其實外國玩到咁勁 佢哋真係完全唔知
就算知道都唔會接受 同佢哋解釋真係好難

就算係外國都唔係真咁多人用
只係連登仔永遠都要搵d野吹奏下顯得自己特別d

好多係炒緊所謂new economy既股所以點都要吹奏巰

利申：一蚊傳統銀行既股票都無

算啦
係香港大部份人都係56k 就夠
連登都大把呢d 人
香港搞唔起呢d 野

無得排隊搞勁乜撚

推所謂新經濟股個班壽頭唔明好多野唔只係功能性仲有risk control 同liability
就好似tesla無人駕駛咁
成日嘈好快有真無人駕駛
點解一定要擺個人落車
諗既唔淨係安全，仲有liability
永遠唔明背後好多野要解決

sq都叫vb?

無錯，啲咩AML, Customer DD, Basel rules etc etc 嗰啲其實好難就咁from square one 咁 set up

香港D virtual bank全部都係有背景, 你用埋我嗰份...
依家全香港只有citi-bank可以用...

喺美國，sofi嗰d就真係virtual bank
Square有debit card俾small business攞錢，不過唔係俾你平常人deposit/withdrawal
Square大部份業務係幫商戶收錢，HSBC有冇幫過你收錢？

Asian business like cash only because Asian don't want to pay tax.

搞payme比小店用，但係payme又限每月top up 1000，
有幾多人真係fps入payme再比錢。
多合一卡機越來越普遍，收費又越來越平，根本無咩人用payme比商戶錢，hsbc似乎有心想payme收皮？

payme似係Paypal裡面嘅Venmo，或者FB嘅Facebook payment，Square本身唔太做呢忽
d舖頭用payme根本夾硬用，成個設計都唔係好可以B to C

香港幾乎間間VB都有中資背境 不了

其實payme係商用ga 咩

有無聽過陸香港

其實vb 有排都未贏到傳統bank
睇jpm boa citi 就知

我屌佢老母
依個真

10年前開左online bank account
唔記得左pw
去branch排完叫我打上去
打完上去叫我去branch

屌你地老母喇
晒9氣

VB 係吸引嘅, 有1% 活期利息
放一百萬, 每日都有個早餐食下

Square都叫VB
咁payme都係VB啦
大貓領先全球

香港真係好鍾意cash
街市、士多唔收卡都算，便利店、超級市場都比cash真係好落後

business 無上限wo

講asset size變咗profit圖？

3%

我講班客呀
便利店、超級市場都要比cash

街市 dc9 收現金純粹唔想俾稅姐😂

香港人就係搞笑
由fps果日開始你d錢咪已經數碼左啦
香港印出黎既銀紙好撚少炸，個個都信用卡
仲打飛機atm，我都已經無用唔知幾耐
無可否認真係要有d現金係身，但果幾千蚊袋住幾個月都無咩點郁
virtual bank必然發展打敗傳統銀行
你估atm唔洗成本運作？成班窮人原本都衝擊緊個銀行系統，你覺得你放一萬幾千可以有咁多服務比你用？
virtual bank成功係必然！到有一日，fps可以用美金，連港幣都要收皮，完全無價值既存在

有班人無信用卡/申請唔到

其實唔明點解香港debit card咁唔普及, 澳洲好多人用, 又唔洗怕洗突/俾OD利息

香港玩vn = 送錢比支那

就算出唔到信用卡/debit，咁八達通呢

又一個銀行服務=比錢既人

仲有班人係弱智

八達通咪即係debit card
外國飲野續杯碌信用卡
帶兩張卡出街就夠晒

唔係講佢只有比錢拎錢服務
係窮人就只有呢類
要分開兩批人
傳統銀行無左班窮人規模就必然縮水
virtual bank就因為多窮人，窮人就大多數，就必然多更多功能，有錢既都會用
呢個過程係過緊客比virtual bank

任何vb做到既野
傳統銀行都做到
但傳統銀行背後有一大橦asset保證
vb

做得倒，同做得好係兩樣野黎
有眼你睇play9me，都係hsbc出品，唔講慢過撚呢個問題
原本有全香港支持，可以完美打敗支那pay，結果點？就係玩封閉，商戶唔係用hsbc唔比用
香港唔同支那，原本有香港身份證出張aeon，半個鐘都人頭批一萬，佢要轉做debit card玩法就注定失敗
保證既野你身家過左政府個額先講啦，大部分窮人大半生都唔過，對佢地黎講保證食得嫁？

就咁，vb無問題，問題hkma班友就食古不化既
digital最終得個殼，背後都係paper做，無意思
銀行班高層又唔捨得dum大舊錢搞digital
文化問題

不過呢個時勢，揸金磚實際

vb唯一優點就係平
而點解平就係因為cut左好多成本
即係好多服務同qa cut左
你加番入去又加埋成本咪即係連唯一優點都無埋
仲有無咁多asset保證你咪最多做小額
咁工商同大額邊個會用vb

馬會幾時做埋 VB啊 馬會個系統好撚正

你知唔知出virtual bank之前已經搞緊openbankingapi 未來係推去全自動化，仲要係你自己都可寫program去管理
意味著會有好多唔同軟件apps可以去connect你個戶口
你呢d人就係上一代廢老咁，不停沒殺新一代一樣，接受唔倒新野
多功能唔代表會多成本
傳統銀行連重寫個系統都無呢個勇氣，根本做唔倒新開既virtual bank既速度，同自動化既創新
你既保守廢老思維局限左你，但你唔好阻住人類發展
接受唔倒新野就唔好好似d廢老咁乜都睇唔順眼，如果virtual bank係失敗既就自然會淘汰

HK's Jade and Premier is included in Retail and Wealth.
PB is under a separate PB dept. PB account is with an Asset Under Management threshold of USD5,000,000.

呢啲機識用既人咪快
俾著排你前面嗰個唔識用或者慢慢摸
到時就好似atm咁要喺連登出post叫人考牌

去到最後咪一句新經濟同廢老思維解決晒d問題
吹奏vb班人連銀行業最重要係乜都未知
乜都話做到就得啦使乜理咁多
qa要黎做乜，保險要黎做乜，liability咪上庭先慢慢搞，risk assessment 做黎做乜
成日以為自己特別高瞻遠矚其他人就係阻礙人類發展
呢個世界唔係咁簡單ga

一句唔係咁簡單做總結
就足以証明你智商底解決唔倒既問題
其他人就做唔倒自動化
完全係廢老思維，一生人既失敗，就局限下一代既突破
或唔定有一日連你既弱智問題都可以解決呢
我就對未來好有信心，同對下一代人好有希望
唔同你呢類廢老

square 上線咪又係銀行

當年毛澤東都係咁諗ga 咋
假大空乜都唔使諗
我話得就得，一切舊思想要抹殺
我地要革新，舊野全部垃圾
連登仔

睇黎你智力嚴重有問題
virtual bank有邊樣係抺殺舊野？
反而係根據舊野黎重新建立喎
新野唔代表無舊既優質

原來你除左頭腦簡單之外仲係文盲黎
都幾附合現代紅衛兵既角色

嘩，捉倒錯處啦
無其實覆倒？

sq講到變vb

你講既野除左鬧人之外其實一d technical 野都無
要口舌之辯既你對住塊鏡講咪得囉

大家咁話